<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<component type="desktop-application">
  <id>org.soplos.kernel-installer</id>
  <pkgname>soplos-kernel-installer</pkgname>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>GPL-3.0+</project_license>
  <project_group>org.soplos</project_group>

  <name>Soplos Kernel Installer</name>
  <name xml:lang="de">Soplos Kernel-Installer</name>
  <name xml:lang="es">Instalador de Kernel Soplos</name>
  <name xml:lang="fr">Installateur de Kernel Soplos</name>
  <name xml:lang="it">Installatore Kernel Soplos</name>
  <name xml:lang="pt">Instalador de Kernel Soplos</name>
  <name xml:lang="ro">Instalator Kernel Soplos</name>
  <name xml:lang="ru">Установщик ядра Soplos</name>

  <summary>Advanced graphical kernel manager for Soplos Linux</summary>
  <summary xml:lang="de">Erweiterter grafischer Kernel-Manager für Soplos Linux</summary>
  <summary xml:lang="es">Gestor gráfico avanzado de kernels para Soplos Linux</summary>
  <summary xml:lang="fr">Gestionnaire graphique avancé de noyaux pour Soplos Linux</summary>
  <summary xml:lang="it">Gestore grafico avanzato del kernel per Soplos Linux</summary>
  <summary xml:lang="pt">Gerenciador gráfico avançado de kernels para Soplos Linux</summary>
  <summary xml:lang="ro">Manager grafic avansat de nuclee pentru Soplos Linux</summary>
  <summary xml:lang="ru">Продвинутый графический менеджер ядер для Soplos Linux</summary>

  <description>
    <p>
      Soplos Kernel Installer is a comprehensive graphical tool for downloading, patching, compiling and installing custom Linux kernels from kernel.org. 
      It provides an intuitive interface for managing kernel versions, patches, and configurations with complete internationalization support for 8 languages.
    </p>
    <p xml:lang="de">
      Soplos Kernel-Installer ist ein umfassendes grafisches Tool zur Konfiguration und Anpassung des GRUB2-Bootloaders. 
      Mit vollständiger Internationalisierungsunterstützung für 8 Sprachen bietet es eine intuitive Benutzeroberfläche für die Verwaltung von Boot-Einstellungen, Themes, Schriftarten und benutzerdefinierten Einträgen.
    </p>
    <p xml:lang="es">
      Soplos Kernel Installer es una herramienta gráfica integral para descargar, parchear, compilar e instalar kernels Linux personalizados desde kernel.org. 
      Con soporte completo de internacionalización para 8 idiomas, proporciona una interfaz intuitiva para gestionar versiones de kernel, parches y configuraciones.
    </p>
    <p xml:lang="fr">
      Soplos Kernel Installer est un outil graphique complet pour télécharger, patcher, compiler et installer des noyaux Linux personnalisés à partir de kernel.org. 
      Avec un support complet d'internationalisation pour 8 langues, il fournit une interface intuitive pour gérer les versions de noyau, les patchs et les configurations.
    </p>
    <p xml:lang="it">
      Soplos Kernel Installer è uno strumento grafico completo per scaricare, applicare patch, compilare e installare kernel Linux personalizzati da kernel.org. 
      Con supporto completo di internazionalizzazione per 8 lingue, fornisce un'interfaccia intuitiva per gestire versioni del kernel, patch e configurazioni.
    </p>
    <p xml:lang="pt">
      Soplos Kernel Installer é uma ferramenta gráfica abrangente para baixar, aplicar patches, compilar e instalar kernels Linux personalizados a partir do kernel.org. 
      Com suporte completo de internacionalização para 8 idiomas, fornece uma interface intuitiva para gerenciar versões de kernel, patches e configurações.
    </p>
    <p xml:lang="ro">
      Soplos Kernel Installer este un instrument grafic complet pentru descărcarea, aplicarea de patch-uri, compilarea și instalarea nucleelor Linux personalizate de pe kernel.org. 
      Cu suport complet de internaționalizare pentru 8 limbi, oferă o interfață intuitivă pentru gestionarea versiunilor de nucleu, patch-urilor și configurațiilor.
    </p>
    <p xml:lang="ru">
      Soplos Kernel Installer — это комплексный графический инструмент для загрузки, патчинга, компиляции и установки пользовательских ядер Linux с сайта kernel.org. 
      С полным поддержкой интернационализации для 8 языков, он предоставляет интуитивный интерфейс для управления версиями ядра, патчами и конфигурациями.
    </p>
  </description>

  <url type="homepage">https://soplos.org</url>
  <url type="bugtracker">https://github.com/SoplosLinux/soplos-kernel-installer/issues</url>

  <launchable type="desktop-id">org.soplos.kernel-installer.desktop</launchable>

  <developer_name>Sergi Perich</developer_name>

  <content_rating type="oars-1.1" />

  <categories>
    <category>Settings</category>
    <category>System</category>
    <category>Utility</category>
    <category>GTK</category>
  </categories>

  <requires>
    <display_length compare="ge">800</display_length>
    <memory compare="ge">1024</memory>
  </requires>

  <recommends>
    <control>pointing</control>
    <control>keyboard</control>
  </recommends>

  <keywords>
    <keyword>kernel</keyword>
    <keyword>installer</keyword>
    <keyword>manager</keyword>
    <keyword>compilation</keyword>
    <keyword>patch</keyword>
    <keyword>soplos</keyword>
    <keyword xml:lang="es">kernel</keyword>
    <keyword xml:lang="es">instalador</keyword>
    <keyword xml:lang="es">gestor</keyword>
    <keyword xml:lang="es">compilación</keyword>
    <keyword xml:lang="es">parche</keyword>
    <keyword xml:lang="fr">noyau</keyword>
    <keyword xml:lang="fr">installateur</keyword>
    <keyword xml:lang="fr">gestionnaire</keyword>
    <keyword xml:lang="fr">compilation</keyword>
    <keyword xml:lang="fr">patch</keyword>
    <keyword xml:lang="de">kernel</keyword>
    <keyword xml:lang="de">installer</keyword>
    <keyword xml:lang="de">manager</keyword>
    <keyword xml:lang="de">kompilierung</keyword>
    <keyword xml:lang="de">patch</keyword>
    <keyword xml:lang="pt">kernel</keyword>
    <keyword xml:lang="pt">instalador</keyword>
    <keyword xml:lang="pt">gerenciador</keyword>
    <keyword xml:lang="pt">compilação</keyword>
    <keyword xml:lang="pt">patch</keyword>
    <keyword xml:lang="it">kernel</keyword>
    <keyword xml:lang="it">installatore</keyword>
    <keyword xml:lang="it">gestore</keyword>
    <keyword xml:lang="it">compilazione</keyword>
    <keyword xml:lang="it">patch</keyword>
    <keyword xml:lang="ro">kernel</keyword>
    <keyword xml:lang="ro">instalator</keyword>
    <keyword xml:lang="ro">manager</keyword>
    <keyword xml:lang="ro">compilare</keyword>
    <keyword xml:lang="ro">patch</keyword>
    <keyword xml:lang="ru">ядро</keyword>
    <keyword xml:lang="ru">установщик</keyword>
    <keyword xml:lang="ru">менеджер</keyword>
    <keyword xml:lang="ru">компиляция</keyword>
    <keyword xml:lang="ru">патч</keyword>
  </keywords>

  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <image>https://raw.githubusercontent.com/SoplosLinux/tyron/main/media/soplos-kernel-installer/screenshots/screenshot01.png</image>
      <caption>Main interface with kernel selection and featured channels</caption>
      <caption xml:lang="es">Interfaz principal con selección de kernel y canales destacados</caption>
      <caption xml:lang="fr">Interface principale avec sélection du noyau et canaux en vedette</caption>
      <caption xml:lang="de">Hauptoberfläche mit Kernelauswahl und Top-Kanälen</caption>
      <caption xml:lang="pt">Interface principal com seleção de kernel e canais em destaque</caption>
      <caption xml:lang="it">Interfaccia principale con selezione del kernel e canali in primo piano</caption>
      <caption xml:lang="ro">Interfața principală cu selecția nucleului și canale recomandate</caption>
      <caption xml:lang="ru">Главный интерфейс с выбором ядра и избранными каналами</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image>https://raw.githubusercontent.com/SoplosLinux/tyron/main/media/soplos-kernel-installer/screenshots/screenshot02.png</image>
      <caption>Installation progress with integrated UI feedback</caption>
      <caption xml:lang="es">Progreso de instalación con respuesta visual integrada</caption>
      <caption xml:lang="fr">Progression de l'installation avec retour visuel intégré</caption>
      <caption xml:lang="de">Installationsfortschritt mit integriertem UI-Feedback</caption>
      <caption xml:lang="pt">Progresso da instalação com feedback visual integrado</caption>
      <caption xml:lang="it">Avanzamento dell'installazione con feedback visivo integrato</caption>
      <caption xml:lang="ro">Progresul instalării cu feedback vizual integrat</caption>
      <caption xml:lang="ru">Прогресс установки с интегрированной обратной связью</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image>https://raw.githubusercontent.com/SoplosLinux/tyron/main/media/soplos-kernel-installer/screenshots/screenshot03.png</image>
      <caption>Real-time compilation window with detailed logs</caption>
      <caption xml:lang="es">Ventana de compilación en tiempo real con registros detallados</caption>
      <caption xml:lang="fr">Fenêtre de compilation en temps réel avec journaux détaillés</caption>
      <caption xml:lang="de">Echtzeit-Kompilierungsfenster mit detaillierten Protokollen</caption>
      <caption xml:lang="pt">Janela de compilação em tempo real com logs detalhados</caption>
      <caption xml:lang="it">Finestra di compilazione in tempo reale con log dettagliati</caption>
      <caption xml:lang="ro">Fereastra de compilare în timp real cu jurnale detaliate</caption>
      <caption xml:lang="ru">Окно компиляции в реальном времени с подробными логами</caption>
    </screenshot>
  </screenshots>

  <releases>
    <release version="1.0.0" date="2026-04-05">
      <description>
        <p>Initial release of Soplos Kernel Installer with comprehensive kernel management features including PREEMPT_RT integration, source reuse, and Secure Boot support.</p>
        <p xml:lang="es">Lanzamiento inicial del Instalador de Kernel Soplos con funciones completas de gestión de kernels, incluyendo integración de PREEMPT_RT, reutilización de código fuente y soporte para Secure Boot.</p>
        <p xml:lang="fr">Sortie initiale de l'Installateur de Kernel Soplos avec des fonctionnalités complètes de gestion des noyaux, y compris l'intégration de PREEMPT_RT, la réutilisation du code source et le support Secure Boot.</p>
        <p xml:lang="de">Erstveröffentlichung des Soplos Kernel-Installers mit umfassenden Kernel-Verwaltungsfunktionen, einschließlich PREEMPT_RT-Integration, Quellcode-Wiederverwendung und Secure Boot-Unterstützung.</p>
        <p xml:lang="pt">Lançamento inicial do Instalador de Kernel Soplos com recursos abrangentes de gerenciamento de kernel, incluindo integração PREEMPT_RT, reutilização de código-fonte e suporte a Secure Boot.</p>
        <p xml:lang="it">Rilascio iniziale dell'Installatore Kernel Soplos con funzionalità complete di gestione del kernel, inclusa l'integrazione PREEMPT_RT, il riutilizzo del sorgente e il supporto Secure Boot.</p>
        <p xml:lang="ro">Versiunea inițială a Instalatorului de Kernel Soplos cu funcții complete de gestionare a nucleelor, inclusiv integrarea PREEMPT_RT, reutilizarea sursei și suportul Secure Boot.</p>
        <p xml:lang="ru">Первоначальный выпуск Установщика ядра Soplos с комплексными функциями управления ядрами, включая интеграцию PREEMPT_RT, повторное использование исходного кода и поддержку Secure Boot.</p>
        <ul>
          <li>Download kernels from stable, LTS, RC and Soplos featured channels</li>
          <li>BORE, PREEMPT_RT, Zen and NTSYNC patch support from original sources</li>
          <li>Gaming, Audio/Video, Minimal and Hardware Optimized profiles</li>
          <li>Source reuse for faster recompilation with patch conflict detection</li>
          <li>Expandable installation history with automatic kernel tagging</li>
          <li>Secure Boot MOK signing with NVIDIA DKMS support</li>
          <li>Automatic NVIDIA VMA API patch for kernel 7.0+ compatibility</li>
          <li>DKMS MOK key enrollment prompt after installation when NVIDIA GPU detected — fixes NVENC and CUDA with Secure Boot</li>
          <li>Option to save compiled .deb packages before build directory cleanup</li>
          <li>MOK key storage path shown in key management dialog</li>
          <li>Fixed all kernel profile compilation bugs (PREEMPT_DYNAMIC, THP, DEBUG_INFO)</li>
          <li>Fixed GPU detection to avoid false positives from AMD CPU lines</li>
          <li>Build directory cleanup checkbox now works correctly</li>
          <li>EOL kernels from kernel.org now shown as "(EOL)" with a warning — previously hidden from the list</li>
          <li>Mainline kernels (e.g. 7.0) no longer incorrectly shown as "(latest)"</li>
          <li>Complete internationalization for 8 languages</li>
          <li>Fixed MOK password shell injection — password safely escaped with shlex.quote()</li>
          <li>Fixed install button allowing duplicate builds — now disabled on first click</li>
          <li>Custom kernel name validated against allowed characters before install</li>
          <li>remove_kernel() validates release string before building shell commands</li>
          <li>Hidden "Soplos Stock" profile (Ctrl+Shift+D) for distributing vanilla kernels across all Soplos distributions</li>
          <li>MOK dialog now explains the DKMS automatic rebuild cycle on each new kernel install</li>
          <li>Second make olddefconfig pass after profile options — prevents interactive config prompts mid-build</li>
          <li>9 missing i18n strings completed in all 8 languages</li>

          <li xml:lang="es">Descarga kernels de canales stable, LTS, RC y Soplos featured</li>
          <li xml:lang="es">Soporte de parches BORE, PREEMPT_RT, Zen y NTSYNC desde fuentes originales</li>
          <li xml:lang="es">Perfiles optimizados para Gaming, Audio/Video, Oficina y Hardware</li>
          <li xml:lang="es">Reutilización de fuentes para compilación rápida con detección de conflictos</li>
          <li xml:lang="es">Historial de instalación expandible con etiquetado automático de kernels</li>
          <li xml:lang="es">Firma MOK de Secure Boot con soporte para NVIDIA DKMS</li>
          <li xml:lang="es">Parche VMA automático de NVIDIA para compatibilidad con kernel 7.0+</li>
          <li xml:lang="es">Enroll automático de clave DKMS MOK tras instalación con GPU NVIDIA — soluciona NVENC y CUDA con Secure Boot</li>
          <li xml:lang="es">Opción para guardar los paquetes .deb compilados antes de limpiar el directorio de build</li>
          <li xml:lang="es">Ruta de almacenamiento de claves MOK visible en el diálogo de gestión</li>
          <li xml:lang="es">Corregidos todos los bugs de compilación de perfiles de kernel (PREEMPT_DYNAMIC, THP, DEBUG_INFO)</li>
          <li xml:lang="es">Corregida la detección de GPU para evitar falsos positivos por líneas de CPU AMD</li>
          <li xml:lang="es">El checkbox de limpieza del directorio de build ahora funciona correctamente</li>
          <li xml:lang="es">Los kernels EOL de kernel.org ahora aparecen como "(EOL)" con aviso — antes no se mostraban</li>
          <li xml:lang="es">Los kernels mainline (p.ej. 7.0) ya no se muestran incorrectamente como "(último)"</li>
          <li xml:lang="es">Internacionalización completa para 8 idiomas</li>
          <li xml:lang="es">Inyección de contraseña MOK corregida — contraseña escapada de forma segura</li>
          <li xml:lang="es">El botón de instalación se desactiva al primer clic para evitar builds duplicados</li>
          <li xml:lang="es">El nombre del kernel se valida antes de instalar</li>
          <li xml:lang="es">Perfil oculto "Soplos Stock" (Ctrl+Mayús+D) para distribuir kernels vanilla en todas las distribuciones Soplos</li>
          <li xml:lang="es">El diálogo MOK explica ahora el ciclo de reconstrucción automática de DKMS en cada nuevo kernel</li>
          <li xml:lang="es">Segunda pasada de make olddefconfig tras aplicar opciones de perfil — evita prompts interactivos durante el build</li>
          <li xml:lang="es">9 cadenas i18n faltantes completadas en los 8 idiomas</li>

          <li xml:lang="fr">Téléchargez des noyaux à partir des canaux stable, LTS, RC et Soplos</li>
          <li xml:lang="fr">Support des patchs BORE, PREEMPT_RT, Zen et NTSYNC à partir des sources originales</li>
          <li xml:lang="fr">Profils optimisés pour le jeu, l'audio/vidéo, le bureau et le matériel</li>
          <li xml:lang="fr">Réutilisation des sources pour une recompilation plus rapide avec détection des conflits</li>
          <li xml:lang="fr">Historique d'installation extensible avec étiquetage automatique des noyaux</li>
          <li xml:lang="fr">Signature Secure Boot MOK avec support NVIDIA DKMS</li>
          <li xml:lang="fr">Patch VMA automatique NVIDIA pour la compatibilité avec le noyau 7.0+</li>
          <li xml:lang="fr">Enrôlement automatique de la clé DKMS MOK après installation avec GPU NVIDIA — corrige NVENC et CUDA avec Secure Boot</li>
          <li xml:lang="fr">Option pour sauvegarder les paquets .deb compilés avant la suppression du répertoire de build</li>
          <li xml:lang="fr">Chemin de stockage des clés MOK visible dans le dialogue de gestion</li>
          <li xml:lang="fr">Correction de tous les bugs de compilation des profils noyau (PREEMPT_DYNAMIC, THP, DEBUG_INFO)</li>
          <li xml:lang="fr">Détection GPU corrigée pour éviter les faux positifs des lignes CPU AMD</li>
          <li xml:lang="fr">La case à cocher de nettoyage du répertoire de build fonctionne désormais correctement</li>
          <li xml:lang="fr">Les noyaux EOL de kernel.org s'affichent désormais en "(EOL)" avec un avertissement — auparavant masqués</li>
          <li xml:lang="fr">Les noyaux mainline (ex. 7.0) ne s'affichent plus incorrectement comme "(dernier)"</li>
          <li xml:lang="fr">Internationalisation complète pour 8 langues</li>
          <li xml:lang="fr">Injection de mot de passe MOK corrigée — mot de passe échappé de manière sécurisée</li>
          <li xml:lang="fr">Le bouton d'installation est désactivé au premier clic pour éviter les builds en double</li>
          <li xml:lang="fr">Le nom du noyau est validé avant l'installation</li>
          <li xml:lang="fr">Profil caché "Soplos Stock" (Ctrl+Maj+D) pour distribuer des noyaux vanilla sur toutes les distributions Soplos</li>
          <li xml:lang="fr">Le dialogue MOK explique désormais le cycle de reconstruction automatique DKMS à chaque nouveau noyau</li>
          <li xml:lang="fr">Deuxième passe make olddefconfig après les options de profil — évite les prompts interactifs pendant le build</li>
          <li xml:lang="fr">9 chaînes i18n manquantes complétées dans les 8 langues</li>

          <li xml:lang="de">Kernel von stabilen, LTS, RC und Soplos Featured-Kanälen herunterladen</li>
          <li xml:lang="de">BORE-, PREEMPT_RT-, Zen- und NTSYNC-Patch-Unterstützung von Originalquellen</li>
          <li xml:lang="de">Gaming-, Audio/Video-, Minimal- und Hardware-optimierte Profile</li>
          <li xml:lang="de">Quellcode-Wiederverwendung für schnellere Rekompilierung mit Patch-Konflikterkennung</li>
          <li xml:lang="de">Erweiterbarer Installationsverlauf mit automatischer Kernel-Kennzeichnung</li>
          <li xml:lang="de">Secure Boot MOK-Signierung mit NVIDIA DKMS-Unterstützung</li>
          <li xml:lang="de">Automatischer NVIDIA VMA-Patch für Kernel 7.0+-Kompatibilität</li>
          <li xml:lang="de">Automatische DKMS MOK-Schlüsselregistrierung nach der Installation mit NVIDIA GPU — behebt NVENC und CUDA mit Secure Boot</li>
          <li xml:lang="de">Option zum Speichern kompilierter .deb-Pakete vor der Build-Verzeichnisbereinigung</li>
          <li xml:lang="de">MOK-Schlüssel-Speicherpfad im Schlüsselverwaltungsdialog sichtbar</li>
          <li xml:lang="de">Alle Kernel-Profil-Kompilierungsfehler behoben (PREEMPT_DYNAMIC, THP, DEBUG_INFO)</li>
          <li xml:lang="de">GPU-Erkennung korrigiert, um Falschmeldungen durch AMD-CPU-Zeilen zu vermeiden</li>
          <li xml:lang="de">Kontrollkästchen zur Build-Verzeichnisbereinigung funktioniert jetzt korrekt</li>
          <li xml:lang="de">EOL-Kernel von kernel.org werden jetzt als "(EOL)" mit Warnung angezeigt — vorher ausgeblendet</li>
          <li xml:lang="de">Mainline-Kernel (z.B. 7.0) werden nicht mehr fälschlicherweise als "(neueste)" angezeigt</li>
          <li xml:lang="de">Vollständige Internationalisierung für 8 Sprachen</li>
          <li xml:lang="de">MOK-Passwort-Injektion behoben — Passwort wird sicher maskiert</li>
          <li xml:lang="de">Installationsschaltfläche beim ersten Klick deaktiviert, um doppelte Builds zu verhindern</li>
          <li xml:lang="de">Kernel-Name wird vor der Installation validiert</li>
          <li xml:lang="de">Verstecktes "Soplos Stock"-Profil (Strg+Umsch+D) zur Verteilung von Vanilla-Kerneln auf allen Soplos-Distributionen</li>
          <li xml:lang="de">MOK-Dialog erklärt jetzt den automatischen DKMS-Neuerstellungszyklus bei jedem neuen Kernel</li>
          <li xml:lang="de">Zweiter make olddefconfig-Durchlauf nach Profiloptionen — verhindert interaktive Eingabeaufforderungen während des Builds</li>
          <li xml:lang="de">9 fehlende i18n-Strings in allen 8 Sprachen vervollständigt</li>

          <li xml:lang="pt">Baixe kernels de canais estáveis, LTS, RC e destaques Soplos</li>
          <li xml:lang="pt">Suporte a patches BORE, PREEMPT_RT, Zen e NTSYNC de fontes originais</li>
          <li xml:lang="pt">Perfis para Gaming, Áudio/Vídeo, Escritório e Otimizado para Hardware</li>
          <li xml:lang="pt">Reutilização de fontes para recompilação rápida com detecção de conflitos</li>
          <li xml:lang="pt">Histórico de instalação expansível com marcação automática de kernel</li>
          <li xml:lang="pt">Assinatura Secure Boot MOK com suporte NVIDIA DKMS</li>
          <li xml:lang="pt">Patch VMA automático da NVIDIA para compatibilidade com kernel 7.0+</li>
          <li xml:lang="pt">Enroll automático da chave DKMS MOK após instalação com GPU NVIDIA — corrige NVENC e CUDA com Secure Boot</li>
          <li xml:lang="pt">Opção para salvar pacotes .deb compilados antes de limpar o diretório de build</li>
          <li xml:lang="pt">Caminho de armazenamento das chaves MOK visível no diálogo de gestão</li>
          <li xml:lang="pt">Corrigidos todos os bugs de compilação de perfis de kernel (PREEMPT_DYNAMIC, THP, DEBUG_INFO)</li>
          <li xml:lang="pt">Detecção de GPU corrigida para evitar falsos positivos de linhas de CPU AMD</li>
          <li xml:lang="pt">A caixa de seleção de limpeza do diretório de build agora funciona corretamente</li>
          <li xml:lang="pt">Kernels EOL do kernel.org agora aparecem como "(EOL)" com aviso — antes estavam ocultos</li>
          <li xml:lang="pt">Kernels mainline (ex. 7.0) não são mais exibidos incorretamente como "(mais recente)"</li>
          <li xml:lang="pt">Internacionalização completa para 8 idiomas</li>
          <li xml:lang="pt">Injeção de senha MOK corrigida — senha escapada de forma segura</li>
          <li xml:lang="pt">Botão de instalação desativado no primeiro clique para evitar builds duplicados</li>
          <li xml:lang="pt">Nome do kernel validado antes de instalar</li>
          <li xml:lang="pt">Perfil oculto "Soplos Stock" (Ctrl+Shift+D) para distribuir kernels vanilla em todas as distribuições Soplos</li>
          <li xml:lang="pt">Diálogo MOK agora explica o ciclo de reconstrução automática do DKMS a cada novo kernel</li>
          <li xml:lang="pt">Segunda passagem de make olddefconfig após opções de perfil — evita prompts interativos durante o build</li>
          <li xml:lang="pt">9 strings i18n ausentes completadas nos 8 idiomas</li>

          <li xml:lang="it">Scarica i kernel dai canali stable, LTS, RC e Soplos</li>
          <li xml:lang="it">Supporto patch BORE, PREEMPT_RT, Zen e NTSYNC dalle fonti originali</li>
          <li xml:lang="it">Profili Gaming, Audio/Video, Minimal e Hardware Optimized</li>
          <li xml:lang="it">Riutilizzo dei sorgenti per una ricompilazione più veloce con rilevamento dei conflitti</li>
          <li xml:lang="it">Cronologia di installazione espandibile con tagging automatico del kernel</li>
          <li xml:lang="it">Firma MOK di Secure Boot con supporto NVIDIA DKMS</li>
          <li xml:lang="it">Patch VMA automatica NVIDIA per la compatibilità con kernel 7.0+</li>
          <li xml:lang="it">Registrazione automatica della chiave DKMS MOK dopo l'installazione con GPU NVIDIA — risolve NVENC e CUDA con Secure Boot</li>
          <li xml:lang="it">Opzione per salvare i pacchetti .deb compilati prima della pulizia della directory di build</li>
          <li xml:lang="it">Percorso di archiviazione delle chiavi MOK visibile nella finestra di gestione</li>
          <li xml:lang="it">Corretti tutti i bug di compilazione dei profili kernel (PREEMPT_DYNAMIC, THP, DEBUG_INFO)</li>
          <li xml:lang="it">Rilevamento GPU corretto per evitare falsi positivi dalle righe CPU AMD</li>
          <li xml:lang="it">La casella di controllo per la pulizia della directory di build ora funziona correttamente</li>
          <li xml:lang="it">I kernel EOL di kernel.org ora mostrano "(EOL)" con avviso — prima erano nascosti</li>
          <li xml:lang="it">I kernel mainline (es. 7.0) non vengono più visualizzati erroneamente come "(ultimo)"</li>
          <li xml:lang="it">Internazionalizzazione completa per 8 lingue</li>
          <li xml:lang="it">Iniezione password MOK corretta — password mascherata in modo sicuro</li>
          <li xml:lang="it">Il pulsante di installazione è disabilitato al primo clic per evitare build duplicate</li>
          <li xml:lang="it">Il nome del kernel viene validato prima dell'installazione</li>
          <li xml:lang="it">Profilo nascosto "Soplos Stock" (Ctrl+Maiusc+D) per distribuire kernel vanilla su tutte le distribuzioni Soplos</li>
          <li xml:lang="it">Il dialogo MOK spiega ora il ciclo di ricostruzione automatica DKMS ad ogni nuovo kernel</li>
          <li xml:lang="it">Seconda passata make olddefconfig dopo le opzioni di profilo — evita prompt interattivi durante il build</li>
          <li xml:lang="it">9 stringhe i18n mancanti completate in tutti gli 8 idiomi</li>

          <li xml:lang="ro">Descărcați nuclee de pe canalele stable, LTS, RC și Soplos</li>
          <li xml:lang="ro">Suport de patch-uri BORE, PREEMPT_RT, Zen și NTSYNC din surse originale</li>
          <li xml:lang="ro">Profiluri pentru Jocuri, Audio/Video, Minimal și Optimizat pentru Hardware</li>
          <li xml:lang="ro">Reutilizarea sursei pentru recompilare mai rapidă cu detectarea conflictelor</li>
          <li xml:lang="ro">Istoric de instalare extensibil cu etichetare automată a nucleului</li>
          <li xml:lang="ro">Semnătura Secure Boot MOK cu suport NVIDIA DKMS</li>
          <li xml:lang="ro">Patch VMA automat NVIDIA pentru compatibilitate cu nucleul 7.0+</li>
          <li xml:lang="ro">Înregistrare automată a cheii DKMS MOK după instalare cu GPU NVIDIA — rezolvă NVENC și CUDA cu Secure Boot</li>
          <li xml:lang="ro">Opțiune pentru salvarea pachetelor .deb compilate înainte de ștergerea directorului de build</li>
          <li xml:lang="ro">Calea de stocare a cheilor MOK vizibilă în dialogul de gestionare</li>
          <li xml:lang="ro">Corectate toate erorile de compilare a profilurilor de nucleu (PREEMPT_DYNAMIC, THP, DEBUG_INFO)</li>
          <li xml:lang="ro">Detectarea GPU corectată pentru a evita fals pozitivele din liniile CPU AMD</li>
          <li xml:lang="ro">Bifa de curățare a directorului de build funcționează acum corect</li>
          <li xml:lang="ro">Nucleele EOL de pe kernel.org apar acum ca "(EOL)" cu avertisment — anterior erau ascunse</li>
          <li xml:lang="ro">Nucleele mainline (ex. 7.0) nu mai sunt afișate incorect ca "(cele mai recente)"</li>
          <li xml:lang="ro">Internaționalizare completă pentru 8 limbi</li>
          <li xml:lang="ro">Injecția parolei MOK corectată — parola mascată în siguranță</li>
          <li xml:lang="ro">Butonul de instalare dezactivat la primul clic pentru a evita build-uri duplicate</li>
          <li xml:lang="ro">Numele nucleului validat înainte de instalare</li>
          <li xml:lang="ro">Profil ascuns "Soplos Stock" (Ctrl+Shift+D) pentru distribuirea nucleelor vanilla pe toate distribuțiile Soplos</li>
          <li xml:lang="ro">Dialogul MOK explică acum ciclul de reconstruire automată DKMS la fiecare nucleu nou</li>
          <li xml:lang="ro">A doua trecere make olddefconfig după opțiunile de profil — previne prompt-urile interactive în timpul build-ului</li>
          <li xml:lang="ro">9 șiruri i18n lipsă completate în toate cele 8 limbi</li>

          <li xml:lang="ru">Загрузка ядер из стабильных, LTS, RC и избранных каналов Soplos</li>
          <li xml:lang="ru">Поддержка патчей BORE, PREEMPT_RT, Zen и NTSYNC из оригинальных источников</li>
          <li xml:lang="ru">Профили для игр, Аудио/Видео, Минимальный и Оптимизированный для оборудования</li>
          <li xml:lang="ru">Повторное использование исходников для быстрой компиляции с обнаружением конфликтов</li>
          <li xml:lang="ru">Расширяемая история установки с автоматической маркировкой ядер</li>
          <li xml:lang="ru">Подпись Secure Boot MOK с поддержкой NVIDIA DKMS</li>
          <li xml:lang="ru">Автоматический патч VMA NVIDIA для совместимости с ядром 7.0+</li>
          <li xml:lang="ru">Автоматическая регистрация ключа DKMS MOK после установки с GPU NVIDIA — исправляет NVENC и CUDA с Secure Boot</li>
          <li xml:lang="ru">Возможность сохранить скомпилированные пакеты .deb перед очисткой директории сборки</li>
          <li xml:lang="ru">Путь хранения ключей MOK отображается в диалоге управления ключами</li>
          <li xml:lang="ru">Исправлены все ошибки компиляции профилей ядра (PREEMPT_DYNAMIC, THP, DEBUG_INFO)</li>
          <li xml:lang="ru">Исправлено определение GPU для устранения ложных срабатываний от строк CPU AMD</li>
          <li xml:lang="ru">Флажок очистки директории сборки теперь работает корректно</li>
          <li xml:lang="ru">Ядра EOL с kernel.org теперь отображаются как "(EOL)" с предупреждением — ранее были скрыты</li>
          <li xml:lang="ru">Ядра mainline (напр. 7.0) больше не отображаются ошибочно как "(последнее)"</li>
          <li xml:lang="ru">Полная интернационализация на 8 языков</li>
          <li xml:lang="ru">Исправлена инъекция пароля MOK — пароль безопасно экранируется</li>
          <li xml:lang="ru">Кнопка установки отключается при первом нажатии во избежание дублирующих сборок</li>
          <li xml:lang="ru">Имя ядра проверяется перед установкой</li>
          <li xml:lang="ru">Скрытый профиль "Soplos Stock" (Ctrl+Shift+D) для распространения ванильных ядер во всех дистрибутивах Soplos</li>
          <li xml:lang="ru">Диалог MOK теперь объясняет цикл автоматической пересборки DKMS при каждом новом ядре</li>
          <li xml:lang="ru">Второй проход make olddefconfig после применения опций профиля — предотвращает интерактивные запросы во время сборки</li>
          <li xml:lang="ru">9 недостающих строк i18n дополнены во всех 8 языках</li>

          <li>Soplos Kernels tab — install pre-built Stock, Gaming (BORE+NTSYNC) and Real-Time (PREEMPT_RT) kernels from the official repository without compilation</li>
          <li>Tabbed interface with Build Kernel and Soplos Kernels tabs</li>
          <li>Persistent build history in ~/.local/share/soplos-kernel-installer/ — survives build directory cleanup</li>
          <li>Clean compiled package naming — version no longer duplicated in filename</li>
          <li>Fixed MOK signed kernel detection — now also physically verifies vmlinuz files</li>
          <li>Fixed STOCK profile package naming — trailing dash removed when suffix is empty</li>
          <li>Fixed Soplos Kernels detection via /boot filesystem check — works regardless of removal method</li>
          <li>Fixed kernel history list refresh after Soplos Kernels tab actions</li>

          <li xml:lang="es">Pestaña Soplos Kernels — instala kernels Stock, Gaming (BORE+NTSYNC) y Real-Time (PREEMPT_RT) desde el repositorio oficial sin compilar</li>
          <li xml:lang="es">Interfaz con pestañas: Build Kernel y Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="es">Historial persistente en ~/.local/share/soplos-kernel-installer/ — sobrevive a la limpieza del directorio de build</li>
          <li xml:lang="es">Nombres de paquetes compilados limpios — la versión ya no aparece duplicada en el nombre de archivo</li>
          <li xml:lang="es">Corrección en la detección de kernels firmados MOK — ahora verifica físicamente los archivos vmlinuz</li>
          <li xml:lang="es">Corrección en el perfil STOCK — eliminado guion sobrante cuando el sufijo está vacío</li>
          <li xml:lang="es">Detección de kernels Soplos mediante comprobación en /boot — funciona independientemente del método de desinstalación</li>
          <li xml:lang="es">El historial de kernels se actualiza tras las acciones en la pestaña Soplos Kernels</li>

          <li xml:lang="fr">Onglet Soplos Kernels — installe des noyaux Stock, Gaming (BORE+NTSYNC) et Real-Time (PREEMPT_RT) depuis le dépôt officiel sans compilation</li>
          <li xml:lang="fr">Interface avec onglets : Build Kernel et Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="fr">Historique persistant dans ~/.local/share/soplos-kernel-installer/ — survit au nettoyage du répertoire de build</li>
          <li xml:lang="fr">Noms de paquets compilés propres — la version n'est plus dupliquée dans le nom de fichier</li>
          <li xml:lang="fr">Correction de la détection des noyaux signés MOK — vérifie désormais physiquement les fichiers vmlinuz</li>
          <li xml:lang="fr">Correction du profil STOCK — tiret superflu supprimé quand le suffixe est vide</li>
          <li xml:lang="fr">Détection des noyaux Soplos via /boot — fonctionne quelle que soit la méthode de désinstallation</li>
          <li xml:lang="fr">La liste de l'historique se rafraîchit après les actions dans l'onglet Soplos Kernels</li>

          <li xml:lang="de">Soplos Kernels-Tab — installiert vorkompilierte Stock-, Gaming- (BORE+NTSYNC) und Real-Time-Kernel (PREEMPT_RT) aus dem offiziellen Repository ohne Kompilierung</li>
          <li xml:lang="de">Tab-Oberfläche: Build Kernel und Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="de">Persistenter Verlauf in ~/.local/share/soplos-kernel-installer/ — übersteht die Build-Verzeichnisbereinigung</li>
          <li xml:lang="de">Saubere Paketnamen — die Version wird im Dateinamen nicht mehr dupliziert</li>
          <li xml:lang="de">Korrektur der MOK-signierten Kernel-Erkennung — prüft jetzt physisch die vmlinuz-Dateien</li>
          <li xml:lang="de">Korrektur des STOCK-Profils — überflüssiger Bindestrich bei leerem Suffix entfernt</li>
          <li xml:lang="de">Soplos-Kernel-Erkennung über /boot — funktioniert unabhängig von der Deinstallationsmethode</li>
          <li xml:lang="de">Kernel-Verlauf wird nach Aktionen im Soplos Kernels-Tab aktualisiert</li>

          <li xml:lang="pt">Aba Soplos Kernels — instala kernels Stock, Gaming (BORE+NTSYNC) e Real-Time (PREEMPT_RT) do repositório oficial sem compilação</li>
          <li xml:lang="pt">Interface com abas: Build Kernel e Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="pt">Histórico persistente em ~/.local/share/soplos-kernel-installer/ — sobrevive à limpeza do diretório de build</li>
          <li xml:lang="pt">Nomes de pacotes compilados limpos — a versão não aparece mais duplicada no nome do arquivo</li>
          <li xml:lang="pt">Correção na detecção de kernels assinados MOK — agora verifica fisicamente os arquivos vmlinuz</li>
          <li xml:lang="pt">Correção no perfil STOCK — hífen desnecessário removido quando o sufixo está vazio</li>
          <li xml:lang="pt">Detecção de kernels Soplos via /boot — funciona independentemente do método de remoção</li>
          <li xml:lang="pt">O histórico de kernels é atualizado após ações na aba Soplos Kernels</li>

          <li xml:lang="it">Scheda Soplos Kernels — installa kernel Stock, Gaming (BORE+NTSYNC) e Real-Time (PREEMPT_RT) dal repository ufficiale senza compilazione</li>
          <li xml:lang="it">Interfaccia a schede: Build Kernel e Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="it">Cronologia persistente in ~/.local/share/soplos-kernel-installer/ — sopravvive alla pulizia della directory di build</li>
          <li xml:lang="it">Nomi dei pacchetti compilati puliti — la versione non viene più duplicata nel nome del file</li>
          <li xml:lang="it">Correzione del rilevamento dei kernel firmati MOK — ora verifica fisicamente i file vmlinuz</li>
          <li xml:lang="it">Correzione del profilo STOCK — trattino superfluo rimosso quando il suffisso è vuoto</li>
          <li xml:lang="it">Rilevamento dei kernel Soplos tramite /boot — funziona indipendentemente dal metodo di rimozione</li>
          <li xml:lang="it">La cronologia dei kernel si aggiorna dopo le azioni nella scheda Soplos Kernels</li>

          <li xml:lang="ro">Fila Soplos Kernels — instalează nuclee Stock, Gaming (BORE+NTSYNC) și Real-Time (PREEMPT_RT) din depozitul oficial fără compilare</li>
          <li xml:lang="ro">Interfață cu file: Build Kernel și Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="ro">Istoric persistent în ~/.local/share/soplos-kernel-installer/ — supraviețuiește curățării directorului de build</li>
          <li xml:lang="ro">Nume de pachete compilate curate — versiunea nu mai apare duplicată în numele fișierului</li>
          <li xml:lang="ro">Corectarea detectării nucleelor semnate MOK — verifică acum fizic fișierele vmlinuz</li>
          <li xml:lang="ro">Corectarea profilului STOCK — linia de unire inutilă eliminată când sufixul este gol</li>
          <li xml:lang="ro">Detectarea nucleelor Soplos prin /boot — funcționează indiferent de metoda de dezinstalare</li>
          <li xml:lang="ro">Lista istoricului de nuclee se actualizează după acțiunile din fila Soplos Kernels</li>

          <li xml:lang="ru">Вкладка Soplos Kernels — установка готовых ядер Stock, Gaming (BORE+NTSYNC) и Real-Time (PREEMPT_RT) из официального репозитория без компиляции</li>
          <li xml:lang="ru">Интерфейс с вкладками: Build Kernel и Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="ru">Постоянная история в ~/.local/share/soplos-kernel-installer/ — сохраняется после очистки директории сборки</li>
          <li xml:lang="ru">Чистые имена скомпилированных пакетов — версия больше не дублируется в имени файла</li>
          <li xml:lang="ru">Исправлено определение ядер с подписью MOK — теперь физически проверяет файлы vmlinuz</li>
          <li xml:lang="ru">Исправлен профиль STOCK — лишний дефис убран при пустом суффиксе</li>
          <li xml:lang="ru">Определение ядер Soplos через /boot — работает независимо от способа удаления</li>
          <li xml:lang="ru">Список истории ядер обновляется после действий во вкладке Soplos Kernels</li>

          <li>Dynamic Kernel List: Soplos Kernels tab reads available packages from apt-cache at runtime — new packages in the repository appear automatically</li>
          <li>Refresh button in Soplos Kernels tab forces apt-get update and reloads the kernel list</li>
          <li>Stock profile post-build: creates metapackage .deb and prompts to save all packages (image + headers + metapackage) to a folder — does not install the kernel</li>
          <li>New pre-built kernel variants: linux-soplos-bore, linux-soplos-bore-ntsync, linux-soplos-zen, linux-soplos-ntsync (linux-soplos-gaming renamed to linux-soplos-bore)</li>
          <li>Fixed: kernel release now read from include/config/kernel.release in the source tree — correctly handles patch-injected version suffixes (e.g. zen1 from the Zen patch)</li>

          <li xml:lang="es">Lista dinámica de kernels: la pestaña Soplos Kernels lee los paquetes disponibles de apt-cache en tiempo de ejecución — los nuevos paquetes del repositorio aparecen automáticamente</li>
          <li xml:lang="es">El botón Actualizar de la pestaña Soplos Kernels fuerza apt-get update y recarga la lista de kernels</li>
          <li xml:lang="es">Post-compilación con perfil Stock: crea el metapaquete .deb y ofrece guardar todos los paquetes (imagen + cabeceras + metapaquete) sin instalar el kernel</li>
          <li xml:lang="es">Nuevas variantes de kernel precompilado: linux-soplos-bore, linux-soplos-bore-ntsync, linux-soplos-zen, linux-soplos-ntsync (linux-soplos-gaming renombrado a linux-soplos-bore)</li>
          <li xml:lang="es">Corregido: el nombre de release del kernel se lee ahora de include/config/kernel.release — maneja correctamente los sufijos de versión inyectados por parches (p.ej. zen1 del parche Zen)</li>

          <li xml:lang="fr">Liste dynamique des noyaux: l'onglet Soplos Kernels lit les paquets disponibles depuis apt-cache à l'exécution — les nouveaux paquets du dépôt apparaissent automatiquement</li>
          <li xml:lang="fr">Le bouton Actualiser de l'onglet Soplos Kernels force apt-get update et recharge la liste des noyaux</li>
          <li xml:lang="fr">Post-compilation avec le profil Stock: crée le métapaquet .deb et propose de sauvegarder tous les paquets (image + en-têtes + métapaquet) sans installer le noyau</li>
          <li xml:lang="fr">Nouvelles variantes de noyau précompilé: linux-soplos-bore, linux-soplos-bore-ntsync, linux-soplos-zen, linux-soplos-ntsync (linux-soplos-gaming renommé en linux-soplos-bore)</li>
          <li xml:lang="fr">Corrigé: le nom de release du noyau est maintenant lu depuis include/config/kernel.release — gère correctement les suffixes de version injectés par les patchs (ex. zen1 du patch Zen)</li>

          <li xml:lang="de">Dynamische Kernel-Liste: Der Soplos Kernels-Tab liest verfügbare Pakete zur Laufzeit aus apt-cache — neue Pakete im Repository erscheinen automatisch</li>
          <li xml:lang="de">Die Schaltfläche Aktualisieren im Soplos Kernels-Tab erzwingt apt-get update und lädt die Kernel-Liste neu</li>
          <li xml:lang="de">Post-Build mit Stock-Profil: erstellt das Metapaket .deb und bietet an, alle Pakete (Image + Headers + Metapaket) in einem Ordner zu speichern — ohne den Kernel zu installieren</li>
          <li xml:lang="de">Neue vorkompilierte Kernel-Varianten: linux-soplos-bore, linux-soplos-bore-ntsync, linux-soplos-zen, linux-soplos-ntsync (linux-soplos-gaming in linux-soplos-bore umbenannt)</li>
          <li xml:lang="de">Behoben: Kernel-Release-Name wird jetzt aus include/config/kernel.release gelesen — verarbeitet korrekt durch Patches injizierte Versionssuffixe (z.B. zen1 vom Zen-Patch)</li>

          <li xml:lang="pt">Lista dinâmica de kernels: a aba Soplos Kernels lê os pacotes disponíveis do apt-cache em tempo de execução — novos pacotes no repositório aparecem automaticamente</li>
          <li xml:lang="pt">O botão Atualizar da aba Soplos Kernels força apt-get update e recarrega a lista de kernels</li>
          <li xml:lang="pt">Pós-build com o perfil Stock: cria o metapacote .deb e oferece salvar todos os pacotes (imagem + headers + metapacote) sem instalar o kernel</li>
          <li xml:lang="pt">Novas variantes de kernel pré-compilado: linux-soplos-bore, linux-soplos-bore-ntsync, linux-soplos-zen, linux-soplos-ntsync (linux-soplos-gaming renomeado para linux-soplos-bore)</li>
          <li xml:lang="pt">Corrigido: o nome de release do kernel agora é lido de include/config/kernel.release — trata corretamente os sufixos de versão injetados por patches (ex. zen1 do patch Zen)</li>

          <li xml:lang="it">Lista dinamica dei kernel: la scheda Soplos Kernels legge i pacchetti disponibili da apt-cache in fase di esecuzione — i nuovi pacchetti nel repository appaiono automaticamente</li>
          <li xml:lang="it">Il pulsante Aggiorna nella scheda Soplos Kernels forza apt-get update e ricarica la lista dei kernel</li>
          <li xml:lang="it">Post-build con il profilo Stock: crea il metapacchetto .deb e offre di salvare tutti i pacchetti (immagine + headers + metapacchetto) senza installare il kernel</li>
          <li xml:lang="it">Nuove varianti di kernel precompilato: linux-soplos-bore, linux-soplos-bore-ntsync, linux-soplos-zen, linux-soplos-ntsync (linux-soplos-gaming rinominato in linux-soplos-bore)</li>
          <li xml:lang="it">Corretto: il nome di release del kernel viene ora letto da include/config/kernel.release — gestisce correttamente i suffissi di versione iniettati dai patch (es. zen1 dal patch Zen)</li>

          <li xml:lang="ro">Listă dinamică de nuclee: fila Soplos Kernels citește pachetele disponibile din apt-cache la execuție — pachetele noi din depozit apar automat</li>
          <li xml:lang="ro">Butonul Actualizare din fila Soplos Kernels forțează apt-get update și reîncarcă lista de nuclee</li>
          <li xml:lang="ro">Post-compilare cu profilul Stock: creează metapachetul .deb și oferă salvarea tuturor pachetelor (imagine + antete + metapaket) fără a instala nucleul</li>
          <li xml:lang="ro">Noi variante de nuclee precompilate: linux-soplos-bore, linux-soplos-bore-ntsync, linux-soplos-zen, linux-soplos-ntsync (linux-soplos-gaming redenumit în linux-soplos-bore)</li>
          <li xml:lang="ro">Corectat: numele de release al nucleului se citește acum din include/config/kernel.release — gestionează corect sufixele de versiune injectate de patch-uri (ex. zen1 de la patch-ul Zen)</li>

          <li xml:lang="ru">Динамический список ядер: вкладка Soplos Kernels читает доступные пакеты из apt-cache в режиме реального времени — новые пакеты в репозитории появляются автоматически</li>
          <li xml:lang="ru">Кнопка Обновить во вкладке Soplos Kernels запускает apt-get update и перезагружает список ядер</li>
          <li xml:lang="ru">Пост-сборка с профилем Stock: создаёт метапакет .deb и предлагает сохранить все пакеты (образ + заголовки + метапакет) без установки ядра</li>
          <li xml:lang="ru">Новые варианты готовых ядер: linux-soplos-bore, linux-soplos-bore-ntsync, linux-soplos-zen, linux-soplos-ntsync (linux-soplos-gaming переименован в linux-soplos-bore)</li>
          <li xml:lang="ru">Исправлено: имя релиза ядра теперь читается из include/config/kernel.release — корректно обрабатывает суффиксы версий, добавленные патчами (напр. zen1 от патча Zen)</li>

          <li>Ctrl+Tab / Ctrl+Shift+Tab keyboard shortcuts to switch between tabs</li>
          <li>Version number displayed next to each kernel name in the Soplos Kernels tab</li>
          <li>Update button in Soplos Kernels tab — appears when a newer version is available in the repository, upgrades the metapackage and purges old kernel image and headers automatically</li>
          <li>Fixed: Stock post-build package discovery now correctly handles patch-injected version suffixes (e.g. zen1 from the Zen patch) — image and headers are found reliably</li>
          <li>Fixed: After updating a Soplos kernel, old image and headers packages for the same variant are purged without manual intervention</li>

          <li xml:lang="es">Atajos de teclado Ctrl+Tab / Ctrl+Shift+Tab para cambiar de pestaña</li>
          <li xml:lang="es">Versión disponible visible junto al nombre de cada kernel en la pestaña Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="es">Botón Update en la pestaña Soplos Kernels — aparece cuando hay una versión más nueva en el repositorio, actualiza el metapaquete y purga automáticamente la imagen y cabeceras antiguas</li>
          <li xml:lang="es">Corregido: la búsqueda de paquetes post-compilación Stock ahora maneja correctamente los sufijos de versión inyectados por parches (p.ej. zen1 del parche Zen)</li>
          <li xml:lang="es">Corregido: tras actualizar un kernel Soplos, los paquetes de imagen y cabeceras del kernel anterior se purgan sin intervención manual</li>

          <li xml:lang="fr">Raccourcis clavier Ctrl+Tab / Ctrl+Shift+Tab pour changer d'onglet</li>
          <li xml:lang="fr">Version disponible affichée à côté du nom de chaque noyau dans l'onglet Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="fr">Bouton Update dans l'onglet Soplos Kernels — apparaît quand une version plus récente est disponible dans le dépôt, met à jour le métapaquet et purge automatiquement l'ancienne image et les en-têtes</li>
          <li xml:lang="fr">Corrigé: la recherche de paquets post-compilation Stock gère correctement les suffixes de version injectés par les patchs (ex. zen1 du patch Zen)</li>
          <li xml:lang="fr">Corrigé: après la mise à jour d'un noyau Soplos, les anciens paquets image et en-têtes du même variant sont purgés sans intervention manuelle</li>

          <li xml:lang="de">Tastenkürzel Ctrl+Tab / Ctrl+Shift+Tab zum Wechseln zwischen Tabs</li>
          <li xml:lang="de">Verfügbare Version neben dem Namen jedes Kernels im Soplos Kernels-Tab angezeigt</li>
          <li xml:lang="de">Update-Schaltfläche im Soplos Kernels-Tab — erscheint, wenn eine neuere Version im Repository verfügbar ist; aktualisiert das Metapaket und entfernt automatisch alte Kernel-Image und -Header</li>
          <li xml:lang="de">Behoben: Die Paketsuche nach einem Stock-Build verarbeitet jetzt korrekt durch Patches injizierte Versionssuffixe (z.B. zen1 vom Zen-Patch)</li>
          <li xml:lang="de">Behoben: Nach der Aktualisierung eines Soplos-Kernels werden alte Image- und Header-Pakete desselben Typs ohne manuelle Eingriffe bereinigt</li>

          <li xml:lang="pt">Atalhos de teclado Ctrl+Tab / Ctrl+Shift+Tab para alternar entre abas</li>
          <li xml:lang="pt">Versão disponível exibida ao lado do nome de cada kernel na aba Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="pt">Botão Update na aba Soplos Kernels — aparece quando uma versão mais recente está disponível no repositório, atualiza o metapacote e purga automaticamente a imagem e headers antigos</li>
          <li xml:lang="pt">Corrigido: a busca de pacotes pós-compilação Stock agora lida corretamente com sufixos de versão injetados por patches (ex. zen1 do patch Zen)</li>
          <li xml:lang="pt">Corrigido: após atualizar um kernel Soplos, os pacotes de imagem e headers antigos do mesmo tipo são purgados sem intervenção manual</li>

          <li xml:lang="it">Scorciatoie da tastiera Ctrl+Tab / Ctrl+Shift+Tab per passare tra le schede</li>
          <li xml:lang="it">Versione disponibile visualizzata accanto al nome di ogni kernel nella scheda Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="it">Pulsante Update nella scheda Soplos Kernels — appare quando è disponibile una versione più recente nel repository, aggiorna il metapacchetto e rimuove automaticamente immagine e header precedenti</li>
          <li xml:lang="it">Corretto: la ricerca di pacchetti post-compilazione Stock ora gestisce correttamente i suffissi di versione iniettati dai patch (es. zen1 dal patch Zen)</li>
          <li xml:lang="it">Corretto: dopo l'aggiornamento di un kernel Soplos, i vecchi pacchetti immagine e header dello stesso tipo vengono purgati senza intervento manuale</li>

          <li xml:lang="ro">Scurtături de tastatură Ctrl+Tab / Ctrl+Shift+Tab pentru a comuta între file</li>
          <li xml:lang="ro">Versiunea disponibilă afișată lângă numele fiecărui nucleu în fila Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="ro">Buton Update în fila Soplos Kernels — apare când o versiune mai nouă este disponibilă în depozit, actualizează metapachetul și purgează automat imaginea și antetele vechi</li>
          <li xml:lang="ro">Corectat: căutarea pachetelor post-compilare Stock gestionează acum corect sufixele de versiune injectate de patch-uri (ex. zen1 de la patch-ul Zen)</li>
          <li xml:lang="ro">Corectat: după actualizarea unui nucleu Soplos, pachetele vechi de imagine și antete ale aceluiași tip sunt șterse fără intervenție manuală</li>

          <li xml:lang="ru">Горячие клавиши Ctrl+Tab / Ctrl+Shift+Tab для переключения между вкладками</li>
          <li xml:lang="ru">Доступная версия отображается рядом с названием каждого ядра во вкладке Soplos Kernels</li>
          <li xml:lang="ru">Кнопка Update во вкладке Soplos Kernels — появляется, когда в репозитории доступна более новая версия; обновляет метапакет и автоматически удаляет старые образ и заголовки ядра</li>
          <li xml:lang="ru">Исправлено: поиск пакетов после сборки Stock теперь корректно обрабатывает суффиксы версий, добавленные патчами (напр. zen1 от патча Zen)</li>
          <li xml:lang="ru">Исправлено: после обновления ядра Soplos старые пакеты образа и заголовков того же типа удаляются без ручного вмешательства</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
  </releases>

  <content_rating type="oars-1.1"/>
</component>
